中國律師：中國護照及特區護照只能2選1

中國律師陳南沙表示，根據《中華人民共和國國籍法》，持有中國護照人士不可同時持有其他護照如特區護照，兩者只能2選1；如孟晚舟同時持有2本護照，唯一解釋是她在取得香港居民身份及申請特區護照後，無註銷中國護照。

孟晚舟辯方律師馬丁（David Martin）在庭上交代，孟晚舟有許多過期的護照，但她現在只有兩本有效護照：一本中國護照和一本香港特區護照。香港特區護照在她遭逮捕時，已由加拿大政府收走。她的中國護照正從中國寄來，也已準備交出。

香港係國家

哦，原來支那護照急補印中！！！！

又要變香港人

真心想問下點解上次中興事件無拘捕人坐監，今次華為事件美國就要拉人坐監，兩次事件都係轉售美國產品比伊朗，但中興炒人就算，華為就要拉人坐監

中興個次係美國商務部出手，係商業問題
今次係司法部做野

但她現在只有兩本有效護照：一本中國護照和一本香港特區護照。香港特區護照在她遭逮捕時，已由加拿大政府收走。她的中國護照正從中國寄來，也已準備交出。

收走香港+交出中國，姐係變國際人球？

強烈譴責香港政府分裂國家
要求特區取消特區護照

香港700萬人 但特區護照發出數係多過700萬好多
係咩原因大家心照

佢仲有四五本護照

發出唔等於有效

5毛狗，你真係識5G先再出黎幫党洗腦啦仆街！！！

發出無效護照咁抵死

佢好明顯有幾個身份喇

咁多護照 真係用得哂？

加拿大 支國 香港

你地臭閪支那咁把炮咪制裁全世界囉

發出咗唔代表永久有效架麻

緊係啦 keep 住有人死同出世

下次國防部

拎得兩件，隨時收埋20本

續新時唔係要交番俾入境處

今次好似係衰虛假陳述

邊撚個律師係到妄議啊

dji?

大把人海外pr拿香港passport 住海外
唔好on9啦
連登仔智商低到

大陸source不了
放出個最冇信用既source出黎做乜?

咁有好多海外申請嘅香港人嘅

因為有特權囉

你有無睇巴拿馬流出，N咁多大陸西都有特區護照

張達明（法律學者）
Page Liked · 7 hrs ·

註：看到一些評論，認為孟晚舟擁有三本不同號碼的特區護照不足為奇，因為在續領或補領特區護照時，護照號碼都會改變，她可能「坐飛機多過坐巴士」，所以舊護照蓋滿章後便需要換領。

作出這些評論的人可能沒有留意當中關鍵細節，就是三本護照都是K J字頭，表示三本護照是在一段短時期內簽發，這麼快便蓋滿章的機會不高（特別是現在很多國家出入境也不再需要在護照上蓋章）。更重要的是，入境處資料顯示，護照持有人在領取新護照時，必須將舊護照交回入境處註銷，但根據美國司法部呈交的資料 ( at p 11)，她這次是用第二本護照(即KJ0403962)入境加拿大，而並非用最新簽發的第三本護照(即KJ0479108)，這表示她在未有註銷第二本護照的情況下獲簽發第三本護照。

故此，我仍然認為香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋。

__________
根據美國司法部呈交的文件()，孟晚舟居然擁有由香港政府發出的三本不同號碼的護照，為避免世界各國懷疑香港特區護照的可靠性，影響香港市民的利益，香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋。

張達明

巴拿馬洩密》毛阿敏特區護照曝光 揭居港權審批漏洞

無住香港又唔係香港出身都拎到香港passport

強國法律笑死人

依家被揭發左香港護照成人比用黎做衰野

遲啲各國家收返哂你地免簽

攬炒

香港護照從此變垃圾

最近先續完 唔洗收

攞咁多護照等吳京救你

但會註消 (好似係剪角)
所以如果佢有兩本無剪角而且有效的特衰護照就有問題

唔知邊個睇得野少
仲幾多傻閪自以為好醒

香港人：中國有法律？律師有撚用？

好在有本bno，特衰真係理得佢去死

吳京都自身難保